[千金難買少年窮] 相隔十年 重遊東京 心境已變

利申：只係有感而發 唔講聽既請按上一頁

對上一次黎東京 係十年前 果時既我仲係一個中學雞

因為屋企唔係成日去旅行 對旅行要洗幾多錢唔多認識 自自然然唔會有好多budget去旅行

果時基本上可以叫得上係窮遊

我記得有一晚去左台場食飯，見到有團友叫和牛食（果時我係跟團去），咁細路仔見到人地食西 好自然地就會想食埋一份 但係因為冇budget食 果時老母批既budget少到唔可以再少 根本就消費唔起一碟要成一萬yen既和牛 最後仲要係團友請我地食（出團之前已經識落）

果刻既我真係覺得好冇面 亦好嬲點解屋企唔肯預鬆d budget 去

番到香港之後 我同自己講 窮就真係唔好去旅行 我會寧願去少幾次旅行 而可以換取一次豪華旅行

自此之後 我冇再lur屋企人比我去旅行 因為大家對旅行既理解同旅行都唔一樣 而我對東京既興趣亦大幅下降

到之後自己開始有少少私己錢（其實都唔係有錢 只係會放多d budget 落去咁解） 就覺得去旅行 一定要令自己特別開心 要住得好 食得正 玩得放

一開始既時候真係覺得好爽 冇左錢既限制 心底裏會覺得以前既辛苦都係值得既 因為呢個係我努力而得番黎既回報

到左今次再次重遊東京 雖然係住靚酒店 食和牛 但係唔知點解會有淡淡既失落感 到底係因為已經得到曬所有以前想得到既野 定係因為我已經長大左 再冇以前細路仔無理既要求

我唔清楚 亦唔知道自己想要d咩

住再大既房 食再靚既和牛 都搵唔番以前去東京既感覺

以前去東京是帶住興奮既心情 今次去東京卻係帶住好似復仇既心態 但係復仇既對像只係自己

嘥氣，你根本扮詩人，無病呻吟

其實個重點係你去錯地方，如果你去左飛田成件事已經係另一個劇本，完

未必

真係心態唔同左

其實你只係同以前既自己鬥氣

冇自己之後既鬥氣

都唔會有依加今日既自己

其實我冇認真問你。哈哈

冇咁開心因為太多因素，第一長大左個人要求既野自然唔同

第二．你獨遊

第三．欠缺新鮮感

所以唔只你，我都一樣，所以同一地點我𣎴會去＞2次

根本唔關事
人大左就會想住好D食好D
而家我都唔想再坐廉航同細機
就算去日本我都想揀要有得平訓既位
而且消費模式都變左
十年前跟團去乜都唔識
而家拎住部手機GOOGLE MAP乜都去得到
想要睇同買既野都唔同左
最緊要係消費得起

物質主義 消費主義

係 你某程度上講得岩

依加係消費得起好多野

但係就冇左以前即使係食個平價便當都會好珍惜既感覺

依加就算係去食和牛 除左覺得：嗯 幾好食

都冇咩其他感覺